男人比女人更會說謊！ 英國研究：較高學歷的人可能較會說謊

男人比女人更會說謊！ 英國研究：國小學歷的人最誠實

英國倫敦的密德薩斯大學（Middlesex University）研究發現，男人比女人更會說謊，且較高學歷的人可能較會說謊。研究分析指出，沒完成中學學歷的人在「誠實分數」的表現上，遠高於有研究所學歷的學者，分數相差幾乎是2倍。

據英國《每日郵報》（Daily Mail）報導，研究人員讓約6000人接受心理學家做的說謊測試，並對這些資料進行分析。研究結果發現，男人說的謊比女人來得多，年齡對「誠實分數」並沒有太大關係，而教育程度則是對此分數最有影響力。

研究指出，研究所畢業的人在誠實比率上表現最低，其次是大學生，再來是有接受過職業訓練的人，然後是中學畢業者，最後是沒念完中學的人在誠實分數上表現最佳；而在「利他謊言」方面，學歷並未造成顯著的影響，也就是每個人都會適時的說些善意謊言。

領導研究團隊的卡帕拉羅（Valerio Capraro）博士解釋，「說謊需要一些計算能力」，因為需要思考謊言背後的後果，而學歷越高的人，越會計算謊言被拆穿後的風險。

哦

又英國研究